不滿放警入屋苑包圍保安 音樂導師被控襲警 護士被指阻差辦公

不滿放警入屋苑包圍保安 音樂導師被控襲警 護士被指阻差辦公

警方於去年10月12日凌晨，進入柴灣康翠臺執法，有居民不滿保安讓警方進入屋苑範圍，包圍保安。警方到場增援，卻與居民起爭執。一名音樂導師及護士被指推撞警長及阻差辦公，遭當場制服。事隔五個月，警方正式落案起訴二人，案件今日在東區裁判法院提訊。兩人准保釋，案件押後至5月21日再訊。

兩名被告邵逸文（27歲，音樂導師）及余竣琛（31歲，護士)。邵被控一項襲警罪，指他於2019年10月12日，在柴灣康翠臺3座外襲擊警長51275。 余則被控一項阻差辦公罪，指他在同日同地故意阻撓警長5983。

控方今日要求答辯，惟辯方申請押後案件至5月21日再訊，以待辯方索取文件及法律意見。裁判官批准押後，兩名被告均獲准以現金1000元保釋，期間不准離港、須居住在報稱地址、每星期到警署報到一次。

據了解，案發當日凌晨，有居民不滿保安讓警方進入屋苑範圍，包圍保安，警方增援到場處理，卻與居民起爭執。期間，首被告邵逸文被指推撞警長51275，使警長失平衡，首被告隨即被警方制服在地。而次被告余竣琛則企圖拉走首被告，隨後亦被制服。

案件編號：ESCC 532/2020

乜撚都襲警，豆腐做

清算緊..

死曱甴連名都唔夠膽開淨係得個編號

Push

d黑警紙皮做

清算

51275

香港法官允許警魔隱瞞姓名已等同警暴共犯